點解英文年份係199x同200x年用唔同叫法

199x年叫 Nineteen-nighty-x
200x年叫 Two thousand and x

點解

Twenty-nineteen

咁有冇mighty

on9 autocorrect

是但啦
但我講開two o o x

就係唔會講twenty one咁叫2001 所以咪冇人咁叫囉

因為199x係 one thousand nine hundred ninety and X 水蛇春咁長，
而nineteen ninety x就簡單得多

twenty o one?

點解中文年份都唔同叫法

1999年讀一九九九年
2005年讀二千零五年

冇聽過人講二千零五年
只有二零零五年，同零五年

2000年讀二千年，2005無人講二千零五？

因為比千年蟲食鳩左

係

平時唔少鬼佬都叫2001twenty o one
2019 twenty nineteen

TWO O O ONE